@inproceedings{Bezancon-Boubehziz-Chutaux-Zine-Acensio-Ben-Ltaifa-El-Houda-Ben-Chaabene-Koudoro-Parfait-Briglia-Lejeune:CORIA-TALN:2023,
    author = {Bezan\c{c}on, Julien and Boubehziz, Toufik and Chutaux, Corina and Zine, Oumaima and Acensio, Laurie and Ben Ltaifa, Ibtihel and El Houda Ben Chaabene, Nour and Koudoro-Parfait, Caroline and Briglia, Andrea and Lejeune, Ga\"el},
    title = "SPQR@Deft2023: Similarit\'e Sorbonne Pour les Syst\`emes de Question R\'eponse",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes du D\'efi Fouille de Textes@TALN2023",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "11-22",
    note = "",
    abstract = "Nous pr\'esentons le travail de SPQR (Sorbonne Question-R\'eponses) au D\'Efi Fouille de Textes 2023 sur la r\'eponse automatique \`a des questionnaires \`a choix multiples dans le domaine de la pharmacologie. Nous proposons une approche fond\'ee sur la constitution de corpus de sp\'ecialit\'e et la recherche de phrases similaires entre ces corpus et les diff\'erentes r\'eponses possibles \`a une question. Nous calculons une similarit\'e cosinus sur des vecteurs en n-grammes de caract\`eres pour d\'eterminer les bonnes r\'eponses. Cette approche a obtenu un score maximal en Hamming de 0,249 sur les donn\'ees de test (0,305 sur le dev) et de 0,0997 en Exact Match Ratio (0,16 sur le dev).",
    keywords = "QCM fran\c{c}ais m\'edical, similarit\'e, n, grammes de caract\`eres, correction automatique",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2023/DEFT/479909.pdf"
}
